# Vigenere Cypher

Vigenere Cypher - это приложение ASP.NET, с помощью которого вы можете зашифровать и расшифровать русский текст, используя ключевое слово. Вы также можете загрузить файл с расширением .txt или .docx и получить результат в загруженный файле соответствующего формата.

## Установка
Вы можете скачать этот репозиторий. Установить пакет [DocumentFormat.OpenXml](https://www.nuget.org/packages/DocumentFormat.OpenXml/2.9.1?_src=template). Затем открыть его в Visual Studio с использованием шаблона Веб-приложения ASP.NET Core.

## Использование

После того, как вы устоновили себе приложение, при его запуске в вашем браузере откроется новое окно, где вы увидите следующее:
![StartPage](https://i.imgur.com/nzJrM9Q.png)

На этой странице вы можете **ввести с клавиатуры** текст, котрый вы хотите зашифровать или зашифровать. Чтобы это сделать:
1. введите текст в левом большом окне
2. введите ключ на **русском** языке в нижнем левом окошке
3. выберете соответствующую кнопку *Расшифровать*/*Зашифровать*
4. нажмите *Отправить*
Теперь в правом окне вы увидите результат.

Если же вам нужно **загрузить файл**, не вводя его с клавиатуры, то вам понадобится:
1. перейти на страницу *Из файла*
2. ввести ключ на **русском** языке в поле *ключ*
3. нажать *Выберете файл* и выбрать файл с вашего ПК в формате **.txt**  или **.docx**
4. нажать *Отправить*
Теперь вы получите загруженный файл с результатом соответствующего формата.

Доя того, чтобы вернуться на страницу с вводом текста с клавиатуры нажмите *Vigenere Cypher*   или *С клавиатуры*.

##  Лицензия
Лицензия [MIT](https://choosealicense.com/licenses/mit/)

## Информация об авторе
rrrreggi@gmail.com
+7 950-00-33-755

